(GME) 認真講解Squeeze係咩

因財經台太多垃圾post, 成班又唔做野又唔讀書
所以用中文講一次咩係Gamma Squeeze (“GS”) 同點解唔會GS

呢篇文唔係講輸錢贏錢 只係教學
狗吠友可以上一頁
=========================================
首先，要明白咩係SS 同GS
Short Squeeze (“SS”) : 股價上漲->沽空票損失金額超過一定比例 -> 補倉/買股 ->推高股價
Gamma Squeeze (“GS”) : 股價上漲->沽空期權失敗 ->補倉/買股 ->推高股價
兩者好似一樣，但GS涉及期權Delta及Gamma元素，GME上星期爆升係GS 唔係SS。

以下係錯誤信息：
1) 當大量OTM call 變ITM時，會發生GS。
2) 上週五ITM call持有人於星期1-2平倉時會發生GS。
以上兩點都可以影響股價，但以上兩個都不會導致GS。

=========================================
Option組成有幾個部份，今日講GS，就集中只講delta和gamma。
Delta（Δ）-期權合約價格與標的資產價格之間的變化率。
Gamma（Γ）-增量與基礎資產價格之間的變化率。

唔明? 你當自己渣緊車：
Delta（Δ）係velocity - 速度計，顯示架車的速度。
Gamma（Γ）係acceleration - 踩油，大力踩架車會不停加速。

=========================================
咁GME係1/22星期五成功發動GS, 係點解呢?

係果一個星期, GME的係~35至40美元之間磨，令星期5，OTM LC既權金勁平，原因有兩個：
1) 因為磨，隱含波動率（IV）相對較低。
2) 所有這些OTM贖回期權均為0天到到期日（0dte），Time Value 接近零。
而星期5因為因為OTM LC勁平，加上果日散戶+背後大戶發功，令果日有大量人購買大量OTM LC。

投行/持有SC的機構有對沖機制，開一張SC要買某數量股票對沖，越近價權買多D，越OTM買少D就可以對沖。但1/22太多人追現貨同LC，股價上漲，令LC越來越接近ITM，Gamma飛天，投行迫住買越來越多的股票來進行對沖。
今次GME LC高度集中係0dte $50 LC。一升穿左$50，delta變1，Gamma飛天。連其他價外LC 的gamma / delta都升，投行突然要狂掃對沖，股價升就更多CALL ITM, Gamma更高。最後GS左。

之後點解無上$1000呢?
因為到左某個價位，多數LC都變左ITM，投行/持有SC的機構己經對沖左。此外，好多券商唔比開新LC來推gamma。所以大多數option的delta值沒有變化/變得好少，這意味著伽瑪值整天為0/接近0。所以唔會再有GS。

另外重有場外交易等招數。總之就無GS / SS。

=========================================
喂當年VW SS 上到市值第一….

呢個其實呢…真係証明左講果個人同見人講就信果班人好懶。求其google 都睇到個故。
簡單講VW當年係背後比人收購到D貨真係係曬幾個大戶手上，真真正正的無曬街貨先夾到上天。
所以話history will repeat …係唔會…因為兩個故事完全唔同。
=========================================
股價之後可能會升番，但唔係因為SS/GS, 亦唔係因為抄VW。
大家唔好再推外面D廢文。如果你係想學野，唔係問number，信眾區係歡迎新人的

班pk 米再入黎污染財經台ok?

多謝教學

幫手推下

你覺得股價之後會升返去邊個位

$10

lm

我諗占卜問米水晶球三樣做齊先會知去到咩價位

Thx 巴 學野

轉型成功嘅話$40都應該冇難度

ss係幾何級咁扯 上2個星期根本無發生過

LM

我估初期都要食10蚊樓下

留名跟暴大巴菲特學野

$50去到$500都10倍喇

可以再睇下SS同GS分別
GME個情況無可能SS

巴打好有心

有排啦
WSB未炒之前都得$20內(?)

Gamma squeeze唔係因為put option失敗，而係因為call option好多人買，MM要買定貨派從而推高股價。

之後價升call delta升，又要繼續買貨既無限loop。

Short squeeze其實我覺得禮拜一二80-90m成交果時已經發生左，姐係melvin話平左倉果時。

多謝Nayeon

有2個問題
1. 成日講short interest個140%係點黎同代表左乜
2. 係咪真係有short一啲唔存在既貨? 以我所知咁樣naked short係犯法?

其實大戶禮拜三四五平左咁多倉，如果唔係佢地使橫手禁買，禮拜四可能係俾散戶買曬d short ladder，squeeze到700 800蚊

純粹想問下 點解amc同gme呢幾日個走勢圖係一樣？

想問short squeeze算唔算罕見？
除咗GME同Volkswagen仲有冇啲咩經典例子

學術討論一下 atm （升穿50時） call 50 strike 應該係delta 0.5 gamma 飛天而唔係delta one

ss上星期已經發生左啦

話說係反WSB大聯盟睇到呢篇野

強帖留名

大多數散戶點會走去研究SS 同 GS
又唔知道機構用乜方法Short
一味SH

係wo...我好似計錯 sorry

都話係保證金問題先限買 死都唔信

係，好多人唔知係咪太忙定乜，唔去分析
只想你提供對立答案：
買/唔賣
走/sh

大佬錢黎喎

邊度搵到GME market maker有邊幾個

雖然得1股330 應唔應該走人
襯佢仲係60$

係deep state

其實 Melvin 幾時平倉唔重要的
係市場已經多數OTM CALL已經無曬 / 對沖左
就唔會再因為 GS 而夾

伸手黨就好似大媽跟財經電視買股一樣, 輸左都唔知咩事

其實我見有D人輸幾萬, 可能係成個月人工
情願盲賭一個月時間揾既錢, 都唔用半小時research?

推正經post

身邊Fd 用1球野賭隻GME, 都唔肯聽
作為fd 就幫盡了~~唉

然後日日問主持人
「找晨主持仁，禾幾時fun家香呀？」

學生先嬲，又唔係返工都唔去research
睇完連登用學費借孖

唔想變bitch post, 傾番正經野

淨係識SH

呢個擺明有問題
1)自由市場
2)佢唔係咁狗限開option 買股 , 上落真係好難預計

留名學嘢

如果沽空率係9/2 變高過以前， 咁會發生咩事？定咩事都唔會發生

驚遲左賺小左

如果佢冇限買我相信升

不過應該咁講，係如果佢再不停入貨落去，mm 根本頂唔順個風險，基於咁樣佢先停買

理性討論 的確係有好多人都未了解清楚上兩個星期嘅rocket係咩原理
Humble啲學吓嘢 唔好下下都分好淡 好無謂

笑左

就係因為trigger 到佢臨界點，所以先強停

個post咁多資訊
你睇到嘅就係買GME果班人淨係識SH

淨係識話人淨係識SH
笑都笑咗咁多日
其實悶唔悶
好心一個咁有資訊性嘅post就唔好入黎淨係笑笑笑啦

d option貴到入唔到場 星期三 long call要full pay按金先開到 最高得320 星期四封埋盤

你岩,sor!不過都無補於事,識既識唔識既已經輸曬無諗住學,今次gme幾係賭仔有眼睇

算啦 就係經驗不足同唔夠理性
後生仔都仲有時間追嘅
大家唔好逼佢地喇

沽空率高可以係因為左人開long
本身如果正股沽空數+short option>正股流量的確係會SS
但依家條數係正股沽空數+short option >?<?=? 正股流量+long option

學到野了, 多謝

如果佢未平倉，甚至沽空率大左，係咪仲有機會ss

買左一股當交學費

無呀 係零呀 有錢佬大哂架 莊家可以naked short點SS呀

問題係個沽空數同short option個比例我地根本唔知
我睇reddit 唔同的文, 好似因為係券商各自個數獨立
所以個個沽空數都唔太一樣

呢個數點黎我都想有人解答
但原理我就應該正確

lm學野
問題 ss同gs有咩先決條件
歷史係咪都好經常發生

真 不過主持人變咗連登同wsb

wiki short squeeze …. 列曬出黎

幾肯定俾like你果112條友冇一個知你講乜

總之睇嚟係唱淡就當自己友

好心囉啲做鍵戰嘅時間have a life啦

講緊你呀樓主，9up大王

樓主佛心
Reddit 啲人都只係串串貢咁解釋比人聽
「開個圖睇下一個月，你都見唔到有冇sqeeze?」

終於有理性po

Gamma Squeeze - 股價升 => 遠價(OTM) Options Gamma 升 => Delta 升得仲快左 => Delta Hedge 關係 = Market Maker (即係賣Options 出去果個) 要係市場買貨 -> 股價升 (Loop) 係一個連續既過程, 上星期80上500 都會有Gamma Squeeze 既發生

Short Squeeze 兩個情況
股票升 -> Short Seller 頂唔住過貴息/風險, 要係市場買貨平倉 -> 股價升 (Loop) 連續過程

Short Seller 被 Broker 斬倉 -> Broker 不問價係市場買貨平倉
哩個情況就係大家FF 緊果隻Short Squeeze, 一支陽觸大爆上果隻

我無唱淡喎 我只係話SS 同GS係現時唔會發生
咁如果係賭SS/GS 既, 就應該走

又學到野，多謝樓主
Velocity同 acceleration令我即刻明左咩係delta同gamma

其實一個好簡單既概念
Short Squeeze 既相反就係Long Squeeze, 哩幾日既GME 已經反映左咩係Long Squeeze.
其實Short Squeeze 只係同一個原理.
比Broker 斬倉就唔使諗啦, 人地背後個金主咩料先得. Broker 亦唔會同佢攬炒

無有錯

出來了
SH, Sor Hai

上個禮拜升左 7 8 倍都唔係short squeeze?
Citron個個位平倉咪squeeze左上去
同埋而家睇番星期4 freefall落黎之後都係空頭平倉掃番上去

Strong po

想問吓樓主認為呢個po嘅類比啱唔啱?

「接近廿尾嘅時候，
你就可能會發生 short squeeze ，
開始要接受市場上缺點多既女人，
包括肥婆，臭西性格港女，墮過胎，player ... 之類」

食垃圾係佢個人問題
同市場無關

我諗道理Sholder一直都明
只係輸到用唔到理性接受真相

成套SS 理論 最重要就係Hedge Fund 頂唔到貴利息 所以要不問價買貨平倉
其實有冇人計過HF 係咪會冇錢比或者比緊幾多錢?

依家諗諗下覺得咁大個HF 長期short 緊幾十隻股 一日已經比緊好多利息
無理由會比GME 一隻股攪到冇錢比息

如果比得起錢 SH落去 SS 係唔會發生

要D時間消化,留名學野
但feel到隱含豐富知識
thanks巴打

成套理論係貨源歸邊呀師傅
利息傷定你推上去傷
十幾間fund渣住個個想放點抽乾D貨

其實睇番數字散先得15%貨左右
大家都係睇大戶點打架姐

大戶一定唔會hold到SS
fund要做re-balancing
隻野升到咁勁
一定要放貨出街
跟本所有條件都用VW唔同

同埋個WSB網軍同某國打極似...
WSB有人出左文但無咩人理

便秘都開PO問洗唔洗睇醫生?

1.
A owns shares of GameStop, and ... lend A's shares to short-sellers. (+100)
It lends them to B, who subsequently sells those borrowed shares short ... (-100)
An investor named C ends up buying those borrowed shares from B... (+100)
D... borrow those shares and sell them short. (-100)
E buys all stocks shorted by D. (+100)
```
In this example, the same shares end up getting borrowed and sold twice.
Total short interest = 200%. (B / D)
With long interest = 300%. (A / C / E)
long + short = 300% + (-200%) = 100%

有興趣可以睇下

2. 呢個真係答唔到你 個人傾向冇 但我冇evidence去proof

多汁好野

Lm

1. 沽空既share/流通既share
2. Broker係可以借散戶既貨比Short seller而你唔會知道
Naked short只有Market Maker可以合法地做

想問 點解1X-20蚊果陣 高沽空率已經持續一段時間，但都跌唔落去？

學到嘢

想問點解佢有日跌60%
當佢400跌到300
2xx-300既put 點解都係升100%禁小

師兄你好樂觀
我睇退市

引申波幅

你邊度唔明呀

$10係回到9炒前姐
退市有咩理由?

咁short 140%唔代表班沾空機構做naked short呢個行為?
所以啲人話佢地short一啲唔存在既貨係邪惡既point成唔成立?

當時由10上20知唔知點解
唔知點解可以search吓ryan cohen
呢d野永遠冇人理冇人去睇冇人去明...

留名學野

咁咪即係簡單嚟講個炸彈拆左所以無事

但又唔講下點解個炸彈可以比佢咁拆法
本身無問題嘅就唔會咁大回響

$30

咁平左倉未？

想問Market Maker Short Call個原則係點
有人開價想Long Call，Market Maker係咪一定要Short俾佢？

咁係咪啫係無可能升番上400蚊?

推

個個入黎都真係TLDR 問升跌

我唔覺得HF會冒犯法既風險做naked short
1000% short interest都係可以既 總之Long%-Short%=100%
邪唔邪惡就見仁見智

總之有人開左LC 對賭既MM會買返正股做Delta Hedging
至於Delta點計 MM要hedge幾多 等高手答你

假設個市場上面有一個橙喺B手上
A借左B個橙然後賣左比C
咁short就係100%

然A再借C手上個橙然後賣比D
咁而家個short就係200%

你而家明140%係咩一回事未

假設A 俾人夾到頂唔順
要係D度買橙還俾B/C
任何一個人收返個橙之後見到仲有著數就會再放出街
A再買返就可以還B/C 但呢個時候佢已經還哂D橙
假設B係最尾收返橙果個 市場上已經無人short緊 無人會天價同佢收
因為long-short=100% (1-0)
即係話呢埸遊戲由開始就已經唔係人人都賺到
140% SI只係講緊 140/240% 既人會受惠到 (假設SS happens)

依啲先係實用文

本來都諗住hold撚到9號
睇完呢個post 算喇今晚60$放哂

多謝樓主
如果可以早啲出黎點醒我地就好
睇reddit睇到頭昏腦脹

咁想問下點解依家仲會有人大大棍沽gme? 因為佢做空？

想知delta點計 首先要知option price點計出嚟
而最低限度要識calculus同normal distribution
1. option price (Black–Scholes formula係最主要同基礎
㗎喇):

2. delta 就係講緊如果股價升一蚊, option price會變幾多:

邊有話邪唔邪惡架，當用得"邪惡"呢個term 已經 fail啦
賺到錢你理得佢點賺

你贏錢即係有人輸錢啦
咁你咪好邪惡?

因為個炸彈會爆嘅機會比人吹大咗囉

雖則話wsb係學到好多野
但冇人叫你信唒任何一個forum架嘛
再講d人宜家吹捧/笑9 wsb 又知唔知佢哋前科？
連登仔都係唔好唔識扮識啦
見到SH派信唒wsb 街外人又當wsb係笑話

利申係入面兜咗好耐了

算啦，呢度成班傻9，我好心38x個日叫佢地唔好再追，話佢地咪俾人水vw個case。佢地屌我窮西思想
不過真心我就無樓主咁有心打咁多字教班傻西，好心無好報嫁

股票唔係zero sum game

wsb一直都係d loser porn我見好多傻西fd信到十足十

兩樣野可以同時發生

以下係錯誤信息：
2) 上週五ITM call持有人於星期1-2平倉時會發生GS。

Why? 因為已經delta hedge咗？

SS完啦

push

冇SS過

一見到你個名就估你係option專家

Ito's lemma

你個名

why, 我讀stat玩monte carlo一樣可以唔識option

感覺姐

因為造成GS 係要Gamma 升
但即使大戶要平倉，唔代表星期1-2唔夠貨比佢平。

最後亦有講股價之後可能會升番，但唔係因為SS/GS, 亦唔係因為抄VW。

另外
個作者講 "Citadel Securities is major share holder of Melvin Capital, Robinhood's major fund provider and one of the biggest holder of paper silver."
其實佢地大股東左手輸GME, 右手係銀賺番曬
重未計BB NOK

300插落56仲唔條逆向SS

補多一點
MM其實主要係賺spread
只要delta hedge咗 (甚至hedge埋其他greeks) 佢take short position都冇所謂 因為已經穩袋咗個bid ask spread

同埋delta hedge唔係static
理論上應該係要dynamically每分每秒咁變個hedge (dynamic hedging)
如果唔係就保持唔到delta neutral
呢個基本上就係black-scholes最核心嘅idea

想問下咩叫otm 同itm

唔敢講專家 有d認識咁姐

因為都會用monte carlo嚟做pricing

之前有傳要轉型做上網自選砌機平台
如果成功$40不是夢

40不是夢 依家都60喇你做咩姐

Gamma squeeze已經錯啦 學藝未精都出黎誤人子弟

樓主錯？

樓主點睇空頭平唔平到倉？

仲有至少都要識分american, european 同bermuda option 玩法 成班sh 撚根本無諗清楚背後原理就ff ss會嚟

利申：剩係識basic financial derivatives

屌，推返先

唔單止淨係財經台, 基本上成個連登都係, 太多垃圾post.
連登係唔太適合認真討論. 太多玩 / 戇 膠, 99% Noise, 1% Signal. 整體知識貧乏. Sigh.

如果唔係因為香討 太 "紅", ( 都已經唔係藍 ), 嗰邊整體嘅質素高啲. ( 雖然最近一兩年我都已經冇睇 )

本來以前互聯網 同討論區 係大家想搵答案. 尋求知識嘅地方. 依家變咗同一般 Social Media 冇分別.

老實講 我都覺得同vw係兩回事
次撚次見到佢地share 張撚圖仲圈住就扯火

個次係揸莊個個知自己有幾多成
張圖最多係見到橫行爆升

雖然我明成個原理但我真係唔想再聽到人講一定會好似vw 咁
淨係做T都一堆

利申輕倉股東

梗係錯啦 你可以睇返#20果個先岩

咁係咪無可能ss 啦

其實530已經好癲

你無睇曬成篇就吠

係
你睇 #20 同 #72 啦
解釋得最好/啱 雖然有d位唔太準確

柒左就認啦 講緊你gamma squeeze個definition錯啊柒頭

想學野 講多d 你唔講唔知邊個岩

其實你錯唔晒
但gamma value嗰part唔啱

我講得唔好 sorry

揾尖社工巴 佢幫到你

隻股會唔會上返100$ 比我平倉

平倉啦 投降輸一半 咁多蟹貨點上啊

gamma飛天嗰時係當股價接近行使價, 姐係delta接近0.5嗰時
當delta係0 / 1 (姐係deep OTM / ITM) 嗰時, gamma ~ 0
gamma副圖係類似bell shaped

講多少少, 股價 S, 行使價 K
當 S < K (ie. OTM),
股價 S 上升, delta上升, gamma都會上升

當 S = K (ie. ATM),
delta = 0.5, gamma飛天

當 S > K (ie. ITM),
股價 S 上升, delta繼續上升; 相反地, gamma係會跌

補充:
當 股價S 接近 行使價K 嗰時, delta係變得最快 (ie. gamma飛天)
唔係單純地股價越升越高, delta越升越快

想問返其實連登同reddit嘅討論情況係咪差好遠 因為我感覺連登仔一定柒過redditor yolo